紐約時報之數字新聞業務 將會從香港新聞業務遷至韓國首爾

《紐約時報》週二表示，將把其目前在香港的數字新聞業務遷至韓國首爾。隨著中國加強其對這座亞洲都市事務的干預，這是一家美國新聞機構做出的重大轉變。

作為前英國殖民地，香港數十年來一直是英語新聞機構的亞洲總部，這些機構是受這座城市對外國公司的開放、與中國大陸的臨近以及自由媒體的悠久傳統吸引而來的。
中國6月通過的一項全面的國家安全法旨在阻礙香港的反對派和親民主力量，該法已經讓新聞媒體感到不安，並且為這座城市作為亞洲新聞中心的前景帶來了不確定性。

時報一些在香港的員工已經在工作許可獲取上遇到困難，這種困難在中國稀鬆平常，但在這個前殖民地以前卻鮮少是問題。隨著中國收緊控制，這座城市即將進入一個新時代，時報編輯們認定，他們需要在該地區另覓一處運營基地。

「關於新規定將對我們的業務及新聞意味著什麼，中國在香港全面的新國安法已經帶來了許多不確定性，」週二，負責時報國際報導及業務的時報編輯和高管在一封寫給員工的備忘錄中說。「我們認為制定應變計劃，並且開始在這個地區各地將我們的編輯員工多樣化是明智的。」

時報香港分社除了作為它在亞洲的采編基地，近年來還成為了報紙全天候數字業務不可或缺的一部分。在時報的另外兩個全球總部——紐約和倫敦的工作人員下班後，香港的編輯接手時報的網路報導。

時報表示將在明年把數字新聞團隊（約佔其香港員工的三分之一）搬到首爾。記者將繼續留駐香港，負責該城市和地區報導。備忘錄寫道：「我們有意維持甚至擴大對香港轉型的報導，並將其作為了解中國的窗口。」

《國際紐約時報》的歐洲版和亞洲版的印製團隊也在香港，他們將繼續留在這裡。廣告和市場營銷團隊也將留下。

隨著中國採取行動鞏固自己在這個前殖民地的權力，包括銀行、科技企業和主要新聞機構在內的西方企業都在權衡留在香港的前景。有人擔心將來獲取工作許可會沒那麼容易，這本來是使香港深受外國企業青睞的優勢。

一些記者還擔心，北京將採取類似在中國大陸對待新聞媒體的方式，打擊香港的行動主義和言論自由。自從今年2月中國驅逐《華爾街日報》的三名記者以來，美中兩國一直就媒體大打外交戰。

「香港幾十年來一直是亞洲支持新聞自由權利的領袖，保持這一點至關重要，」時報發言人阿里·艾薩克曼·貝瓦誇(Ari Isaacman Bevacqua)在週二的一份聲明中說。

由於港區國安法的全面影響目前尚不清楚，一些媒體表示，他們將維持現狀。據知情人士透露，在香港擁有龐大團隊的彭博新聞社和美國有線新聞網，目前暫無離開香港的計劃。
為了尋找香港以外的合適地點，時報曾經考慮過曼谷、首爾、新加坡和東京。韓國由於對外國企業友好，有著獨立的新聞界，以及在亞洲幾大新聞報導中的中心作用，再加上其他種種原因，具有很大的吸引力。

在週二的備忘錄中，時報領導人表示，他們將「繼續對香港大舉投資，以此作為我們新聞報導的重點和一個從事商業經營的地方」。但他們也寫道，需要採取行動應對不確定性。「對業務的任何干擾都有可能破壞我們的新聞事業，而這比以往任何時候都更為重要，」備忘錄寫道。

明居正早兩個禮拜講過話會斷網

台灣英文問題 始終唔會係首選

push

[Reddit 線唔夠人呀] 首個 Reddit task 精選上線啦!